{
    "unique_id": "e7a612ec-0088-5be9-ac17-eb7b75c3595e",
    "title": "Day of AI curriculum meets the moment",
    "summary": "MIT Responsible AI for Social Empowerment and Education (RAISE) firade nyligen den andra \u00e5rliga Day of AI med tv\u00e5 flaggskeppsevenemang. Edward M. Kennedy Institute for the U.S. Senate i Boston arrangerade ett evenemang fokuserat p\u00e5 m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter och datapolitik som s\u00e4ndes \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Dearborn STEM Academy i Roxbury, Massachusetts, arrangerade en workshop f\u00f6r elever i samarbete med Amazon Future Engineer. Deltagandet i Day of AI har mer \u00e4n f\u00f6rdubblats sedan det f\u00f6rsta \u00e5ret, med \u00f6ver 8 000 registreringar fr\u00e5n alla 50 amerikanska delstater och 108 l\u00e4nder \u00e5r 2023. Day of AI \u00e4r en gratis l\u00e4roplan med lektioner och praktiska aktiviteter som \u00e4r utformade f\u00f6r att l\u00e4ra barn i alla \u00e5ldrar och bakgrunder grunderna och ansvarsfull anv\u00e4ndning av artificiell intelligens. \u00c5rets l\u00e4roplan inkluderade fem nya moduler f\u00f6r att behandla aktuella \u00e4mnen som ChatGPT i skolan, Teachable Machines, AI och sociala medier, Data Science och Me, och mer. Samarbetet med International Society for Technology in Education introducerade ocks\u00e5 moduler f\u00f6r tidiga grundskoleelever. Deltagande l\u00e4rare \u00f6ver hela v\u00e4rlden delade bilder, videor och ber\u00e4ttelser om sina elevers engagemang och uttryckte entusiasm och till och med l\u00e4ttnad \u00f6ver de tillg\u00e4ngliga lektionerna. Professor Cynthia Breazeal, direkt\u00f6r f\u00f6r RAISE, dekan f\u00f6r digitalt l\u00e4rande vid MIT och chef f\u00f6r MIT Media Labs forskningsgrupp f\u00f6r personliga robotar, sa: \"Det har varit ett \u00e5r av extraordin\u00e4ra framsteg inom AI, och med det kommer n\u00f6dv\u00e4ndiga samtal och oro \u00f6ver vem och vad denna teknik \u00e4r till f\u00f6r. Med v\u00e5ra Day of AI-evenemang vill vi fira l\u00e4rare och elever som arbetar f\u00f6r att se till att AI \u00e4r till f\u00f6r alla.\"",
    "link": "https://news.mit.edu/2023/day-ai-curriculum-meets-moment-0626",
    "published": "2023-06-26"
}